# QKSMS

Тесты написаны на Kotlin, с использованием Espresso, UiAutomator, [AdbServer](https://github.com/KasperskyLab/AdbServer). Работоспособность тестов проверена только на эмуляторе с версией API 29. Код тестов находится в модуле presentation, в пакете androidTest. Там находятся 3 пакета:

-  tests

1. MobileTest - базовый класс,  сюда вынесены общие методы для запуска тестов
2. SmokeTest - здесь находятся тесты

- ui

1. BaseScreen - базовый класс, сюда вынесены общие методы для написания РО
2. *Screen - РО, в которых описаны поля и методы для взаимодействия с view

- utils - вспомогательные классы

Smoke suite состоит из 15 тестов:

1. Написать сообщение в чат для номера, которого нет в списке контактов
2. Написать сообщение в чат для номера, который есть в списке контактов
3. Получить сообщение в чате от номера, которого нет в списке контактов
4. Получить сообщение в чате от номера, который есть в списке контактов
5. Проверка непрочитанного сообщения в списке чатов
6. Проверка прочитанного сообщения в списке чатов
7. Сообщения с заблокированного номера не должны отображаться
8. Сообщения от заблокированного контакта не должны отображаться
9. Заблокированный номер отображается в списке заблокированных
10. Чат можно открыть из списка контактов
11. Чат можно открыть из уведомления при получении сообщения от номера, которого нет в списке контактов
12. Чат можно открыть из уведомления при получении сообщения от номера, который есть в списке контактов
13. Повторная отправка сообщения
14. Проверка поиска
15. Чат после добавления в архив, отображается в списке архивных чатов

## Запуск тестов
Чтобы из тестов можно было вызывать не только adb shell команды, перед запуском тестов необходимо запустить AdbServer
```
java -jar $projectDir/artifacts/AdbServer.jar
```
 Тесты можно запустить с помощью команды 
```
./gradlew clean connectedNoAnalyticsDebugAndroidTest
```
## Allure отчет
Сначала нужно [установить allure commandline.](https://docs.qameta.io/allure/#_installing_a_commandline) Чтобы получить отчет после прогона тестов, нужно скачать файлы отчета с устройства
```
adb pull /sdcard/allure-results
```
После этого выполнить команду и в браузере откроется отчет.
```
allure server path_to_allure_results/allure-results
```
